果然我的青春恋爱喜剧搞错了。1-6.75

渡航

previous page next page

在材木座宣战布告后不久的放学后。

体育祭运营委员会的会议室内笼罩着异样的气氛。

终于，决战之时到来了。

东军，材木座义辉

西军，海老名姬菜。

死宅对高端腐女，如噩梦一般的梦之对决拉开了帷幕。

要为这意料之外对决做准备的我们正做着布置。放下会议室前方的投影屏幕，为投影仪暖机，确认着笔记本电脑的连接情况，检查实际的投影效果——处理着各种各样的工作。

在准备的过程中，平塚老师在后方一面打量着，一面感慨颇深地说道。

「喔？Powerpoint吗。最近的高中生很擅长器械呐。」

「PPT是经常会用的哦？」

听到由比滨的回答，平塚老师露出了苦笑。

「没，因为在我学生时代还是OHP的。」

「……OHP？那是什么的简称呢？」

由比滨因为陌生的单词歪起了脑袋。

于是，平塚老师的更进一步地苦笑道。

「不，没什么。不必在意。快，继续下一个工作吧。」

一面说着平塚老师深深地陷入了椅子之中。

「是嘛……。都不知道呢，现在的孩子……」

平塚老师用不想被人听到的小声嘀咕着。没关系！我是知道的哦！

说明一下。所谓的OHP，并不是写作OPP的欧派，而是overhead projector的简称。在感觉像保鲜膜一样的透明塑料上用手写下文字，然后用机器将其投影出来。现在有可能在有些地方的小学还有使用。我也有着零星的印象。

就在平塚老师坐在椅子上一边纯白色地燃烧殆尽过程中，这边汇报的准备工作完成了。

最后，一开一关检查完激光笔后，雪之下对巡前辈搭话道。

「巡前辈，这边的准备完成了。」

「谢谢。」

巡前辈在微笑着回复后，窥探起了坐在身旁的相模的脸色。

「那就开始吧……。来吧，相模同学？」

「是，说、说的是呢……」

相模的声音在颤抖着。大概从这次会议开始就要交给相模一人来主持了。要形容这幅模样的话，比起紧张，刚像是在害怕着。

不过，相模与其说是害怕这个委员长的头衔，更像是在害怕着身旁一副干劲十足的海老名同学。

「那就……姬菜酱和……你，请多关照了……」

「交给我吧！」

「喔呼！」

既带着兴奋，也带着些紧张的两人都一下子站起身，来到屏幕一旁。彼此互相看了看，交换着挑衅的笑容。

终于，汇报对决开始了……。

× × ×

令人意外的是，这次取得先机的是材木座。

这类比试中取得先攻的大体上都有种要输的感觉……那啥，先手必输，特别是在大多数的料理漫画中。

「唔呼！」

材木座站到屏幕前，清了清嗓子。

在只有低了低头地行礼后，材木座操作起电脑，将用ppt做成的材料显示出来。是名为「体育祭竞技提案」的意外正经的标题。虽是带着些毛笔感觉的字体，不过在此之外似乎没什么出格的地方。

《simple is best》之类的话经常被用来作为偷工减料的借口，我也经常说的。

于是，到底这个简洁的题目会带来怎样内容的展示呢？所有人都在吞着口水严阵以待。

时不时，只有蚊子飞动时的翅膀声一样的声音响起。太安静了。大家都是一副严阵以待的架势。

然而，材木座完全没有张口的迹象。

「……。…………。……。……了。」

材木座深呼一口气后，又一次鞠了一躬就退下了。

诶？！这就完了？！

难、难道说，刚才那个像蚊子翅膀一样的玩意就是材木座的声音来着？！

「因为极度的紧张完全发不出声音来呢。」

雪之下冷静地分析着。

嘛，似乎是对这种事不太习惯呐。实际上，校园生活中在人前说话的经验也的确并不怎么多。现实中，要说到发言的场合，基本上也就是被人嘲笑的场合。甚至都有着要将立于人前、立于风口浪尖的家伙无条件的批判、责难也没关系的风潮了。

「小企、」

我知道由比滨想说什么。嘛，既然是我们请来帮忙的，就算那个人是材木座，我们也应该尽到礼数。见义才为勇。古人说得真不错。

「我来吗……。嘛，也是呐。也只有我了呢……」

悲哀的是，眼下这个场合有能力和材木座进行交流只有我一个。感觉和王虫进行交流什么的似乎就是这种心情……。①

①注：这个梗出自风之谷。

我短短地叹了一口气后站起身来，对好像雕像一样凝固住的材木座搭话道。

「材木座，我来帮你，再来一次。」

唧唧……唧唧唧唧……材木座一面发出结（ムスビ）①一样的声音一面转过头，将我收入视界之中。接着，紧绷的表情就像冰雪消融一样的变得柔和起来。真是讨人厌啊，这样的ユキトキ。

①注：结（ムスビ）是漫画《はだしのゲン》的登场人物，ユキトキ是本作TV版的主题曲，歌词大意就是春天到访冰冻已久的内心……嘛= =。

「……呼、呼姆。果真如此嘛。」

大概是安下心来，渐渐恢复了平常那副德行。这个也挺让人火大的呢……

「嗯，那就开始吧……」

轻轻行了一礼后，我敲了敲ppt

「提案的内容请看这边。是叫作千叶市民对抗骑马战、的样子。呃，这是啥玩意？」

我不由自主地看向了材木座的方向，复活了的材木座朝着我大幅地手舞足蹈，还扯开了嗓门。

「千叶市民对抗骑马战。简称！！！！！千马战！」

明明只要一开始把这些对着大家说就没这些事了……

「所以说，这个到底是什么啊。」

「哈咳。以前，里见氏和北条氏曾在千叶发生过争斗呐。这可是考虑到那份历史意义的美妙项目。」

「我是觉得当时这附近还是浅海的。所以说，规则呢？」

配合着朝着我饶舌的材木座，我正要敲击回车打出下一张幻灯片。手却被材木座制止了。

「啊，不对，等一下八幡。那个什么，稍微有点难为情！那张幻灯片还没做好！还在半成品阶段，是乱写的！是乱写的来着！不、不是认真做的来着！」

材木座一面一个劲地找着借口一面气势汹汹的冲过来攥住了我的手，结果就这样把回车按下去了。

「呜嘿诶诶诶诶！」

伴随着材木座的惨叫，放出了带着合成图感觉的东西。是在很常见的骑马战的照片上，贴上了铠甲武者的乱七八糟的玩意。可能是用图画工具剪贴的，原创性低的跟白痴一样。

合成图暴露在众目睽睽之下，材木座再一次当机了。而在这期间，我继续推进着演示。

「呃，虽然规则和普通的骑马战几乎相同，却是要决定复数的身穿铠甲cosplay的大将，依靠将打倒大将的数目来分出输赢。因此，相比通常的骑马战更加富有战略性，场面在视觉上也能更具冲击力……。什么嘛，在规则方面意外的正经不是吗。」

我忽略了写在最后的《大将之樱伴以浪漫之岚》的文字，读出了规则说明。说实话，对材木座竟然会认真考虑问题而产生的惊讶难以掩饰。

「是、是嘛？」

材木座似乎是在为自己被正面评价而产生了疑惑。

「简单又易懂呢。图像也很直接。」

巡前辈嗯嗯地点着头。看来合成图也充分地传达出了梗概的样子。在巡前辈吧唧吧唧的拍手后，掌声也在会议室内稀松地扩散开来。

嘛，怎么说呢。就算展示得不错，如果表达方式有问题在很多情况下还是得不到认可的。本来还想着应该好好地教一下表达方法什么的。这么一来在上课时引发的精神创伤也会少一些吧。

材木座被报以掌声这一事实所惊异，视线东张西望地游移着，非常地不淡定。

「八、八幡，这到底是……」

「嘛，不是挺不错的创意么。辛苦了。」

我轻轻地拍了拍材木座的肩膀，回到自己的座位上。

「丢、丢呼」①

①注：只是材木座的怪声而已。

因为受到意料之外的高评价，材木座漏出了满意的微笑。于是，掌声也瞬间停止，开始变为了「真恶心」的窃窃私语声。

要是没有最后那一下就好了呐……。

× × ×

在材木座的展示结束之后，接下来轮到的是海老名同学。

海老名同学不愧是有着星音☆的经验，而且还属于上位种姓，以一副习以为常的样子开始了说明。

「呃，我想的是这个。」

海老名同学噗唧地按下了回车，powerpoint的幻灯片前进着。

在封面上写着「推杆子」。

令人意外的普通……。明明是海老名同学……。某非这不是海老名姬菜（Ebina Hina），而是Vigna Ghina吗？①

①注：机动战士高达F91的相关机体。

「这次的重点，说直接点就是大将的存在。虽然和刚才的展示有些撞车，不过这边的比起战略性更重视个人魅力。」

完全没有留意到我怀疑的视线，海老名同学滔滔不绝地说明着。唔。这个人实际上朴实无华地高规格呢。无论是创意还是技巧还是领导气质都有，是相当稀有的人才呢。（插：就好像某人一样呢= =。）

「在学生之中大受欢迎的，足球部部长的叶山隼人君。通过在这个推杆子中将他抬上大将的位置就能吸引所有人的注意。」

刷地切换了幻灯片后，出现了露出爽朗地一塌糊涂笑容的叶山的照片。这什么玩意……。

虽然我是一副脱力的心情，然而运营委员会的女孩都开始尖叫吵闹起来。效果拔群。①

①注：出自口袋妖怪系列。

「好像会很有趣！」

特别是，相模似乎也是大赞成。

这样看来，其他女生大概也都是同样的反应了。海老名同学的选角没有任何问题。要搞活动的话就要选择招徕顾客的角色，确实地瞄准销量。海老名同学的战略无可挑剔。

然而，仿佛这个方案也有着缺陷一般地，海老名同学的脸色困扰地布上了阴云。

「不过因为隼人君是白组的，红组也必须有个人当大将才行，呃……不知道红组有没有合适的的人呢？」

海老名同学将视线投向了身为委员长的相模。

「不知道，到底如何呢……」

在相模歪着头的同时，巡前辈向会议室的全员说道。

「有红组的人在吗？如果有谁能出任候选人的话就帮大忙了呢。」

大家都开始确认起各自的组别。然而，还是没有人提出合适的人选。巡前辈自己也「嗯嗯」地考虑着，接着发出了「啊」的声音。

「雪之下同学你们也是红组的，有没有想到谁来做候选人呢？」

「诶？！比取谷君是红组的吗？！」

海老名同学立刻就缠了上来，话说回来，是对我扑了上来。

「那毫无意外就是比取谷君了嘛！因为敌对的大将间的配对是红白可喜可贺，今天都可以吃红豆饭了哦！终于来了啊！！」

才没来，完全没来。

「呼姆。八幡，你这家伙是红组的吗……」

材木座撇嘴一笑。也就是说这货也是红组的吗……。那就索性让材木座当大将——我虽然冒出了这个念头，不过如果不是和叶山相称的家伙似乎也不行的样子……若是在负面方向向量的意义上感觉倒是很相称，不过这种概念上的相称肯定是行不通的。

自然，因为相同的理由，我作为大将的选项也是不存在的。必须是和叶山相同的，能聚集广泛人气的会让别人为他加油鼓劲的人物才可以。

然而，已经进入了腐模式的海老名同学持续暴走着。

「总、总之。海老名海老名毫不掩饰惊讶困惑和喜悦淡淡地继续着说明。那个，白、白组是隼人君，红、红组则是比取谷君的推杆子噗呼」①

①注：这里捏他的是御坂妹妹的说话方式。海老名和御坂妹妹cv都是佐佐木望。

海老名同学一下子反仰过身体，就这样停下了动作。察觉到这份危险状态，巡前辈朝着学生会成员们点了点头。于是，学生会成员们瞬间行动起来，拉过海老名同学的手带到外面去了。那副被拖着地拽走的身姿感觉就像罗斯威尔事件一样。①

①注：罗斯威尔事件是指发生在美国51区的疑似外星生命体访地骚动。

就趁着这个间隙把让我当红组大将的提案击溃吧。嘛，虽说就算我不来击溃估计大家也不会同意就是了。

「我还有运营委员所以没办法呢。就是这样，这个推杆子还是找一找其他的候选人吧。」

「唔——，也是呢，而且首先不决定到底举办哪一个也不行。」

巡前辈点了点头。

「相模同学，来表决吧。」

「是，那么，觉得骑马战不错的人~」

手零零散散地举了起来。

「那么，下一个，觉得推杆子不错的人~」

相模一边说着一边也举起了手，这次也零零散散地举和刚才的人数差不多。

虽然势均力敌，不过推杆子那边大概稍微占了上风。既然那边能够看到叶山的活跃，倒也没什么意外的。

我和雪之下、由比滨哪边都没有举手。对我们来说必要的是得出意见，而不是要决定哪一边。

「几乎持平呢……」

巡前辈在清点后说道。

就这样决定是推杆子倒也无所谓。这在多数表决的情况下是可以接受的。少数意见，哪怕是仅以微弱之差的近乎半数的意见也一样，是无法拒绝的。总数越是增加，可以舍弃掉的人数也就越是增加。

这就是多数表决。这个系统可以说有着致命的缺陷。也就说是有问题的。反过来讲，应该进行少数表决才对。简单来说，不是像我这样的少数派往往才是正确的吗？是吗，我才是正义嘛。

「那么，男生方面就举行推杆子……」

相模也没怎么深思熟虑就做出了决定。

「把骑马战作为女生的压轴项目不行吗？」

「哦！原来如此。」

巡前辈接受地拍响了巴掌。接着，向平塚老师看了过去。平塚老师也「嗯」地点了点头。

可能是因为干劲已经消磨殆尽了，虽说是十分敷衍的回应，不过似乎没什么问题的样子。

确认到这点后，巡前辈环视着会议室内的所有人。

「大家觉得怎样？」

嘛，稳妥的判断。每个项目都得到了将近半数的支持。，巡前辈的提问也没引起什么反对的声音。

将一半的意见抹杀掉。对此要如何处理，在多数表决的情况下，或者说在那之后的善后工作是十分重要的。

就这点来说，相模的应对可以说是极为合格的。

作为判断来说并没有什么问题。骑马战在概念，以及创意上也并不逊色于推杆子，也得到了以学生会为主体的首脑部的赞成。

然而，会议室内的反应十分迟钝。

骚动，一瞬间气氛变得令人作厌起来。

沙沙地如虫子脚步声一般匍匐的私语声。

这如同前兆一般的东西雪之下和由比滨都敏感地察觉到了。

「…………」

雪之下眯起眼睛看向了发生源。虽然现在相模还没有注意到，气氛却已经产生了变化。

「那个，似乎没有什么反对意见，那就决定女生是骑马战了。接下来决定一下分工吧。」

因为自己的意见得到采用，相模心情大好。

「现在派发的是流程图。请大家在前面写好自己志愿的工作。」

相模做出了指示。于是，学生会的各位开始派发起了材料。接下来则是短暂的自由思考时间，根据做出的决定填好空白处。

「会请大家在当天以运营本部的身份工作，负责工作不是很辛苦，不用担心的哦。」

「是。那么，我们来进行领导部门的分工吧。」

雪之下点了点头，做出了首脑部个别会议的提案。

「嗯，也是呢。」

「啊，那小模也来一起……」

由比滨寻找起相模的身影。

不过，这是在同一间会议室之中。距离并没有远到会看漏的程度。

因此，看的清清楚楚。

「负责人的事情，要怎么样？我呀，要是负责推杆子就好了呢~。呐，悠子你们也来这边吧！」

相模身处遥和悠子的身旁。是和文化祭实行委员会的时候一样捆在一起的人，会在这个体育祭运营委员会上也走到一起可以说是必然。

然而，和那时的距离感觉有着明显的不同。

遥和悠子在互相交换了目光之后，像是以此为信号地说出了同样的话。

「那个，我们……」

「因为还有社团活动，准备工作会很辛苦的所以……」

对着些许拉开的距离，相模自身也一瞬间露出了困惑的表情。然而，瞬间又笑脸相迎了。

「诶……。诶？不过这样一来会很没劲哦？」

相模刚说完，两人就同步地，就好像事先分好声部一样地，委婉拒绝起来。

「嗯，虽然的确是，不过我们还有大会什么的呢」

「果然时间上还是难以通融，所以那么盛大的还是……」

「啊，不过，小南不必介意的，想做哪个就做吧。」

相模毫无办法。一次又一次的提及社团活动领域的问题，最后表现出一副在意相模的样子将话题强制终止。

这样的处理过程就好像哪里的将棋一样。

「也、也是呢……就是说啊！」

相模为了展现出自己的不介意作出了格外开朗的笑容。

「抱歉啦！」

相反的，两人就像在强调自己的过意不去似的，声音十分的抱歉。

于是，相模他们的交涉结束了。

正好由比滨过去搭话道。

「噢——小模。开会了。」

「啊，嗯。马上去。那我走了啊。」

相模朝两人挥了挥手，回到首脑部的一侧，于是我们也开始了会议。

「喏，八幡。吾到底要怎么办。」

「呃，啊，你还在啊？可以回去了。」

突然被材木座搭话我吓了一跳。倒不如说，为啥还留在这里啊，这货。

「不，我认为还是让他留在这里会比较好呢。」

「是吗？感觉完全派不上用场就是了。啊啊，就是那个了。作为暖气或是加湿器的功能还能期待一下是吗？」

我是觉得其他地方也没什么利用价值了。我刚说完，由比滨唔地憋住了呼吸。

「感觉突然呼吸困难起来了……」

「哈……」

雪之下像是有些无语地叹了口气。

「你是笨蛋吗？只是因为骑马战还要整理一下详细情况，还是提案者在场会比较好哦。」

「啊啊，是指这个啊。」

海老名同学没回去没关系的吗……。这下又要身处不知道哪里的51区了……。

相模就坐后，首脑部开始了会议。

确认了必要的职务，决定了负责人。各项目举行时的人员管理则交给现场班就可以了。

问题在于其他方面，救护和广播，另外则是活动前的道具制作和会场设置。这方面单独首脑部是处理不过来的，所以有必要将一部分工作交给现场班。

巡前辈一面参照着历年的内容，进行了说明。相模点了点头。

「那，其他需要的就是……」

「因为压轴项目是全校规模的，就要进行现场总动员了呢。这方面，可以各自动员男女生的全体吗？」

「啊，说的是呢。」

因为雪之下的话而注意到的相模一下子站起身来。现场班的现场工作的分工正进行到一半，必须事先告知他们工作的总量才行。

「不好意思——。压轴项目方面请全员参加。分工请填写除这个以外的——。」现场班因为相模的话些许骚动起来。可能是动机不太强烈，这份骚动之中否定的声音更多一些。

这之中有着一下子停下了动作的人。

是刚才和相模说过话的，遥和悠子。两个交换着悄悄话，像是确认了什么一样点了点头。

两人仿佛气息重合一般的，向前迈了一步。

「那个，小南。我们反对。」

虽然都分不清谁是谁了，不过其中一个人话语的波纹在会议室中扩散着。

「诶……」

相模因直接的否定而语塞了。似乎是没法理解她们到底说了什么。不过实际上，正确把握住了现状的人大概是不存在的吧。

「如果要强制全员参加的话，我们，可能没法帮上什么忙了呢……」

听到另一个人的话，相模脸色都变了。

「那个、不过，这是大家决定的事情……对、对吧？」

「不过啊，大家都有社团活动……如果不是负责其他的项目的话……」

「准备要花很多时间，负担不小很头疼呢」

两个人这么一说，相模也只得住口了。

委员会的成员中有很大一部分是从运动社团派来的人。和以学生会成员为主体的首脑绝对算不上是齐心协力的。

巡前辈也面有难色。

「虽然可能确实会很辛苦，能不能请你们帮帮忙呢？」

听到这带着顾虑的话，因为毕竟是学生会长面对面的话语，遥和悠子也错开视线陷入了沉默。然而，完全没有点头的意思。

巡前辈对这副顽固的样子也苦笑起来。

温度差显而易见。

既然是作为首脑部向现场班进行的「请求」，就不能过于强硬。因为并没有建立起明确的上下级关系和指挥系统。

所以就算是委员长，其本质也不过是作为项目成员之间的纽带而已，既无法强制命令，服从请求的必须性也是没有的。

存在着架构上的缺陷。

不是上下级关系，而是信赖关系的话，接受请求的可能性大概也是十分充足的。恐怕巡前辈和之前的人就是这么做的。

然而，相模和那两个人之间并没有这种东西。不，正确来说的话，是失去了也不一定。

她们在文化祭实行委员会时正因为身处在相同一侧的位置，之前的关系才能够亲密无间。然而，在体育祭运营委员会中，因为相模是首脑部，而她们则被分开到现场班，才产生了社团活动和工作量的增大这些看得见的负担之间的差异。

前兆确实是存在的。

因相模细节上的言行产生的窃窃私语，大概就是由她们发出的吧。对现场欠缺考虑的言行不断积累，最终积攒起了她们的不满。

就在现在，爆发了。

「到此为止吧。」

通透的，强有力的声音。

定眼一看，站起身的平塚老师富有气势的打开了门。

「已经很晚了，今天先解散下次再说。」

首脑部和现场班，虽然互相之间立场不同，却都同样是学生。如果不是更高一级发出的声音他们就无法行动。

能收拾这个事态的只有平塚老师。

遥和悠子看了看彼此，拽起书包小跑着离开了会议室。像是跟随他们一样，现场班的人也离开了。

留下的只有首脑部，学生会的成员和我们，以及相模。

「城廻，能稍微来一下吗？」

「是……」

被平塚老师叫到，巡前辈也走了出去。

会议室中沉默降临。

戳在那里的相模，也仿佛倒下一样地坐到了身旁的椅子里。

倾斜的日光射入会议室之中。

对着耀眼的夕阳，相模仅仅低垂着视线。

Table of contents

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。①

封面
制作信息
简介
目录
彩页
① 反正比企谷八幡就是一副死鱼眼
② 雪之下雪乃无时无刻都贯彻自我
③ 由比滨结衣不时看人脸色
④ 尽管如此，班上感情依旧融洽
⑤ 换句话说，材木座义辉异于常人
⑥ 可惜户冢彩加是个带把的男儿身
⑦ 有时爱情喜剧之神也会做好事
⑧ 然后比企谷八幡开始思考
后记

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。②

封面
制作信息
简介
目录
彩页
⓪ 序章
① 于是，由比滨结衣决定开始念书
② 比企谷小町长大后，一定会跟哥哥结婚（我是这么想的）
③ 叶山隼人总是居于领导地位
④ 因为种种原因，川崎沙希变得很乖僻
⑤ 比企谷八幡再一次回归原来的道路
后记

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。③

封面
制作信息
简介
目录
彩页
① 于是平冢静点燃新的战火
② 果然我跟户冢彩加的青春恋爱喜剧没有搞错
③ 雪之下雪乃果然很喜欢猫
④ 比企谷小町专门出一些鬼点子
⑤ 即使如此，材木座义辉依然独自于荒野恸哭
⑥ 他和她的起始终于要画下句点
BONUS TRACK！「像这样的生日快乐歌」

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。④

封面
制作信息
简介
目录
彩页
① 比企谷八幡的暑假就要这样度过
② 无论如何都逃不出平冢静的魔掌
③ 叶山隼人对谁都毫不马虎
④ 突然间，海老名姬菜开始传教活动
⑤ 雪之下雪乃独自仰望夜空
⑥ 一不小心，比企谷八幡忘记带泳裤
⑦ 最后，鹤见留美选择走自己的路
⑧ 于是，载着雪之下雪乃的车子逐渐远去
后记

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。⑤

封面
制作信息
简介
目录
彩页
① 突然间，比企谷家的日常不再安稳
② 不出所料，川崎沙希早就被遗忘
③ 户冢彩加的选择意外地内行
④ 非常遗憾，无人知晓平冢静的红线去向
⑤ 忽然间，比企谷小町想到离开哥哥的那一天
⑥ 最后，由比滨结衣消失在人潮中
⑦ 那么，比企谷八幡呢？
⑧ 仅仅一瞬间，雪之下雪乃停下脚步
后记

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。⑥

封面
制作信息
简介
目录
彩页
⓪ 果然海老名姬菜的音乐剧腐得一塌糊涂
① 暴风雨之中，比企谷八幡持续打滑
② 相模南强烈地让自己出头
③ 果然海老名姬菜的音乐剧腐得一塌糊涂2
④ 冷不防地，雪之下阳乃强袭而来
⑤ 温和的城廻巡被耍得团团转
⑥ 一反往常，由比滨结衣动了怒气
⑦ 此刻的总武高中正处于庆典活动最高潮
⑧ 雪之下雪乃注视的那个人就在前方
⑨ 于是，各自的舞台即将揭开序幕
⑩ 他跟她终于找出正确的答案
后记

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。6.5

封面
制作信息
简介
目录
彩页
① 平冢静又一次下达新的命令
② 如今，与城回巡再次相逢
③ 一如所料，相模南毫无改变
④ 雪之下雪乃坚持试探到底
⑤ 综上所述，比企谷八幡有股预感
⑥ 尽管如此，城回巡仍愿意注视
⑦ 于是，最后的会议华丽起舞
⑧ 所以，他们的庆典不会结束
B.T. 「在那圣诞烛光摇曳之时……」
后记

我的青春恋爱喜剧果然有问题 6.25

封面
制作信息
目录
简介
彩页
第一章 平塚静又一次下达了新的命令。
第二章 再一次与城廻巡相逢。
第三章 正如所料，相模南本性难移。
第四章 然而他们的祭典还是毫无进展。
长后记

我的青春恋爱喜剧果然有问题 6.75

封面
制作信息
目录
简介
彩页
第一章 即便如此城廻巡也一直注视着。
第二章 川崎沙希悄悄地询问。
第三章 然后，最后的会议开始上演。
第四章 所以说，他们的祭典还未结束。
后记
译后记

previous page start next page

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。1-6.75

渡航

previous page next page

长后记

大家好，我是渡航。

现在这个时候正是梅雨旺季。每天都要为湿热所苦，感觉都要像我的性格一样每天持续下去了，大家又过得如何呢。

我的话，正在工作！（爽朗的笑容）

因为天气是这个德行，所以至少笑容要清爽一些。我一面这么想着，一面以一副要死的表情写着现在这篇文章。

正在读着这篇《长后记（这其中有一个是长后记！）》的各位，大概都是购买了TVアニメ「やはり俺の青春ラブコメはまちがっている。」（简称アニガイル）的Blu-ray or DVD（ブルーレイ·オア·DVD）……这么一写看上去好像Date A Live（デート·ア·ライブ）一样呢。嘛，这个先放在一边——大概都是购买了TV动画《我的青春恋爱喜剧果然有问题》blu-ray或是DVD第一卷的初回限定版了呢。这标题好长啊。

アニガイル您觉得如何呢？有好好的享受到吗？

如果要实话实说，这个名为《俺ガイル》的作品并不是面向动画这种媒体的，要说的话，是在文字文本方面进行特化的作品。

因为动画作为影像媒体的特性，作品的很多部分将会从客观的视点捕捉，播出出来。

然而，《俺ガイル》是基于主人公第一视角连接的故事，大多数的情报都是经过身为主人公的比企谷八幡的过滤表现出来的。

再加上1季的tv动画作品有着严格的限制——要说的话就是时间艺术，也就是和小说不同的时间上的制约。如果是小说，故事的体感时间就可以交给读者的各位，但如果是动画，就必须在受到限制的情况下完成各种各样的事件。

《俺ガイル》说到底还是小说，因为我本身也被许可了页数方面不受限制的写法，所以才能够完全没有束缚地装点着故事。嘛，截稿这种时间上的制约倒是有的呐！赶紧把截稿这种制度取消吧！

也就是说，小说和动画之间的隔阂比我所想的还要深得多。另外我本人一开始也没认真的将这部作品放入动画化的视野之中这点也很大的原因吧。

一开始着手这部作品的时候，我正同时创作着《あやかしがたり》（第三回小学馆轻小说大赏大奖获奖作品·全4卷好评发售中！），根本没有去考虑动画化这种大事的余裕，光是眼前的原稿就竭尽全力了。

而且，那什么。此外我还抱有「这可是gagaga文库哦？动画化什么的（笑）」之类的想法。

刚、刚才那个不算数！gagaga文库最棒了！大家都来看gagaga吧！

简单来说，动画化这个概念自身都是在我预料之外的。

因此，对能将这个并非面向动画的作品还能以这个形式完成的动画工作人员的各位，我在此致以无尽的感激之情。

在这个原作本身就相当麻烦，另外连登场的角色也都一个赛一个的麻烦，最重要的是就连这个原作者都很麻烦的三座大山之下，你们甚至处于好比海伦凯勒一样的状态了，我甚至都觉得这个作品是拥有着冠以这种伟人之名的价值的作品了。

要是能从最初就预见到动画化的未来的话，就不用给staff的各位增添这么多负担了……没，也许就算预见到了还是一样的。

从比企谷八幡这个主人公诞生的瞬间开始，我想这部作品的方向性就已经确定下来了。

我是不怎么玩得转设定的类型的作家，经常在被人问到「这个要怎么办？」的时候还「不、不清楚啊……等一下，我现在想想」地搞一些好像荞麦面店的现做现吃的一样事情，无论是八幡，还是其他角色都是一样的。

角色的名字什么的，都是从地名里随便的挑了一些。特别八幡是「比企谷八幡……噗！真是奇怪的名字噗噗噗，到时候再改吧，噗呼呼」这样先假定之后在不知不觉中用习惯，然后这样搁置下来的。

这种诞生的前因后果虽然十分的奇怪，不过让人觉得名字奇怪的主人公不知不觉就变成了奇怪的主人公，还拜此所赐连故事都变得奇怪了。

因为这是如果没有这个孩子、没有八幡的话就绝对写不出来的故事，所以反过来讲，我认为在这个孩子诞生的时点上，这个故事的结局就已经确定了。

如果您今后也能继续温暖地守望着八幡，守望着这个故事的话，我将感到十分的幸福。

就是这样，这本书，或者说是6.25卷的故事在时间上是位于原作第6与第7卷之间的故事。

是与TV动画番外篇①相联系的，体育祭的故事。Tv动画番外篇①虽然是由我来编写的脚本，不过在这个小说中则交织着在背后发生的，和动画所描绘的味道略有不同的，时而苦涩时而甜美，简单来说就是一直以来的《俺ガイル》的故事。

体育祭，真是讨厌的字眼啊……

本来嘛，一说到体育祭，可是连一点美好的会议都没有呢！还想着稍微去加加油之类地参加了应援团，结果晨练一迟到就要当着大家的面被体育老师一顿怒批；因为要 将平时在用的桌子搬过去，结果弄的桌子腿上沾满了土，后来扫除的时候落得到处都是。还有，应援团的女生因为要穿学生服会向男生借，而我的学生服从来没被借过。没，那些都是中学时的事情了所以我现在一点都不介意，甚至都忘得一干二净了。

一面进行着昔日的回忆，我还要继续写下去。

因为这个小说预定还要收录在分册之中，所以还会继续下去。因此，本来应该是后记的地方就变成了长后记。

后续内容大概会附带在BD或是DVD的哪一卷上，到时也希望大家能够赏光。

就像享受番外篇①一样的，包括动画没有涉及到的部分在内也请大家能够尽情享受。请多多关照。

另外，一说到番外篇①……啊啊，没错，也有着番外篇②的。

番外篇②也预定制作成为动画，将会和《俺ガイル》游戏的特装版捆绑在一起。

那个也将会由我来编写脚本。

主题是《结婚》。

也就是说，这是雪乃和结衣自不必说，平塚老师，小町也会大活跃的故事，大概吧……如果我能赶得上的话。预定上大概是会泡汤的。（白目）

没，等下，不对。

说到底啊，写小说时就连截稿日都抱怨来抱怨去的家伙怎么会觉得自己写得来动画的脚本呢？有谁认识不到我的生产率之低？还是说，连我的存在自身都没认识到？喂喂，到底是多么想要个人舞台啊隐身小渡。都到了一旦军事化世界和平就要陷入不妙的地步了。

不过，能编写动画的脚本也同样是十分宝贵的经验。

虽然广播剧cd的脚本我也写过几次，不过和那个在感觉上有很大的不同，真的学习到了。

首先，是限制。这个呢，真的难以一言道尽。因为轻小说作家是没有限制这个概念的，真的很头疼呢。话说回来，我到底为什么会认为写得来小说就能写脚本呢？是那个啥吗？「反正你是作家，这个肯定也能叮叮咣咣就写成了」的那个吗？你是公司啊。

就是这样的三脚猫的脚本成功地化为了动画。staff的各位，cast的各位，非常的感谢。

番外篇②那边，如果能令您开心我也将十分高兴。

那么，这个长后记也所剩无几了。

以下是谢辞。

ぽんかん⑧神，做到了呢！动画了哟！这都是托了ぽんかん⑧神的福！最初看到插画时的全身游走的冲击，我到现在都没有忘记。

带着透明感的色彩，以及纤细的线条。在角色的细微之处也注入生命一般的构图法。以及为了不输给日日都在达成进化的ぽんかん⑧而我也在磨练着自己的每一天。我想这一切都和现在的结果联系到了一起。能和您共事可以说是我这一生都能够骄傲地挺起胸膛的事情。以后还请继续下去，接下来也请多多关照，真的非常感谢。

责任编辑的星野大人。

这 个截稿期您真的不能再做点什么了吗……每次对我这泣不成声您都能帮我做些什么，或是为了让我赶上而不做什么，真的一直以来都非常的感谢。在这个作品提出企 划时的，最开始的反对，我也不会忘记的。你丫的……。差点这个作品就变成别的什么东西了。作为好的阻碍，以及好的搭档，能与您一同创造这个作品，非常非常 的感谢。接下来也请多多关照。

以吉村监督为首的各位动画的工作人员。

虽然前面也说过了，能做出这个难以动画化的作品，以及能和这个难相处的原作者共事，真的非常的感谢。能听取我这个本是门外汉的作家如此之多的意见，时至今日，度过了很长的一段愉快的时间。希望我们还有机会一起共事。非常感谢。

以主演江口拓也先生为首的各位声优。

从广播剧cd开 始我们已经认识超过一年了。而且能在原作者对声优肆无忌惮地说着任性的话的这种奇怪的、也十分幸福的环境中能和大家共事，我真的感到非常的幸福。收录现场 的气氛十分愉快，因此在玻璃的另一侧也能以十分开心的最棒的心情看着大家。每次收录之后去喝酒的时间也是无法想象的快乐时光。角色们栩栩如生的，此外还有 八幡死死不生的，令作者大饱眼福的美妙演技，真的非常感谢。我从心底里希望还能和八幡他们再会。

以制作委员会为首的相关会社的各位。

能提出将这部作品制作为动画的企划，真的非常感谢。能看到在动画的同时还有漫画化、广播以及活动等诸多领域呈现的作品实在是喜不自禁。在制作相关以外，宣传，销售和流通也都受了很多的照顾。每次在书店或是大街上看到《俺ガイル》都会像那是他人的事情一样地「好厉害」地自言自语，然后带着在心中渐渐散开一股暖意回到自宅。刊行和发售工作接下来还要继续下去，今后也请多多关照了。

最后，最重要也是最关键的。读者，以及观众的各位。

正 是因为有着您的支持，我才能够像现在这样写着小说。送来的信件上温暖人心的话语激励着我。仅仅是「有趣」这一句话就能让我的困意全消，两天两夜睡不着。有人在读着，有人在期待着后续，这个事实一次又一次地令我振奋。虽然有时也很辛苦，不过我最喜欢这份工作了。能够推出得到大家支持的这部作品，甚至扩散到了多个媒体。这个名为《俺ガイル》的主题是和大家一同创作出来的。没有比在小说、动画、漫画上一起享受《俺ガイル》更加开心的事了。

真的非常感谢。

虽然不知道为什么弄得好像最终卷的后记一样，不过故事还要稍微再继续进行下去哦？

那么，请让我在这里先行搁笔。

让我们在接下来的《我的青春恋爱喜剧果然有问题。6.50》再会吧。

五月某日 千叶县某处 沐浴着夜明前的寒风 啜饮着MAX咖啡

渡航

Table of contents

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。①

封面
制作信息
简介
目录
彩页
① 反正比企谷八幡就是一副死鱼眼
② 雪之下雪乃无时无刻都贯彻自我
③ 由比滨结衣不时看人脸色
④ 尽管如此，班上感情依旧融洽
⑤ 换句话说，材木座义辉异于常人
⑥ 可惜户冢彩加是个带把的男儿身
⑦ 有时爱情喜剧之神也会做好事
⑧ 然后比企谷八幡开始思考
后记

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。②

封面
制作信息
简介
目录
彩页
⓪ 序章
① 于是，由比滨结衣决定开始念书
② 比企谷小町长大后，一定会跟哥哥结婚（我是这么想的）
③ 叶山隼人总是居于领导地位
④ 因为种种原因，川崎沙希变得很乖僻
⑤ 比企谷八幡再一次回归原来的道路
后记

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。③

封面
制作信息
简介
目录
彩页
① 于是平冢静点燃新的战火
② 果然我跟户冢彩加的青春恋爱喜剧没有搞错
③ 雪之下雪乃果然很喜欢猫
④ 比企谷小町专门出一些鬼点子
⑤ 即使如此，材木座义辉依然独自于荒野恸哭
⑥ 他和她的起始终于要画下句点
BONUS TRACK！「像这样的生日快乐歌」

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。④

封面
制作信息
简介
目录
彩页
① 比企谷八幡的暑假就要这样度过
② 无论如何都逃不出平冢静的魔掌
③ 叶山隼人对谁都毫不马虎
④ 突然间，海老名姬菜开始传教活动
⑤ 雪之下雪乃独自仰望夜空
⑥ 一不小心，比企谷八幡忘记带泳裤
⑦ 最后，鹤见留美选择走自己的路
⑧ 于是，载着雪之下雪乃的车子逐渐远去
后记

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。⑤

封面
制作信息
简介
目录
彩页
① 突然间，比企谷家的日常不再安稳
② 不出所料，川崎沙希早就被遗忘
③ 户冢彩加的选择意外地内行
④ 非常遗憾，无人知晓平冢静的红线去向
⑤ 忽然间，比企谷小町想到离开哥哥的那一天
⑥ 最后，由比滨结衣消失在人潮中
⑦ 那么，比企谷八幡呢？
⑧ 仅仅一瞬间，雪之下雪乃停下脚步
后记

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。⑥

封面
制作信息
简介
目录
彩页
⓪ 果然海老名姬菜的音乐剧腐得一塌糊涂
① 暴风雨之中，比企谷八幡持续打滑
② 相模南强烈地让自己出头
③ 果然海老名姬菜的音乐剧腐得一塌糊涂2
④ 冷不防地，雪之下阳乃强袭而来
⑤ 温和的城廻巡被耍得团团转
⑥ 一反往常，由比滨结衣动了怒气
⑦ 此刻的总武高中正处于庆典活动最高潮
⑧ 雪之下雪乃注视的那个人就在前方
⑨ 于是，各自的舞台即将揭开序幕
⑩ 他跟她终于找出正确的答案
后记

果然我的青春恋爱喜剧搞错了。6.5

封面
制作信息
简介
目录
彩页
① 平冢静又一次下达新的命令
② 如今，与城回巡再次相逢
③ 一如所料，相模南毫无改变
④ 雪之下雪乃坚持试探到底
⑤ 综上所述，比企谷八幡有股预感
⑥ 尽管如此，城回巡仍愿意注视
⑦ 于是，最后的会议华丽起舞
⑧ 所以，他们的庆典不会结束
B.T. 「在那圣诞烛光摇曳之时……」
后记

我的青春恋爱喜剧果然有问题 6.25

封面
制作信息
目录
简介
彩页
第一章 平塚静又一次下达了新的命令。
第二章 再一次与城廻巡相逢。
第三章 正如所料，相模南本性难移。
第四章 然而他们的祭典还是毫无进展。
长后记

我的青春恋爱喜剧果然有问题 6.75

封面
制作信息
目录
简介
彩页
第一章 即便如此城廻巡也一直注视着。
第二章 川崎沙希悄悄地询问。
第三章 然后，最后的会议开始上演。
第四章 所以说，他们的祭典还未结束。
后记
译后记

previous page start next page